仰光中國商人：感到不知所措 台商：緬甸年輕一代對中國很敏感

這名台商表示，現在緬甸年輕一代對中國很敏感，台商們想要強調自己是台灣公司，但如果汽油彈丟下去，並不會區分工廠的國籍，以周日出事的萊達雅工業區來說，並不只是純台灣廠商的工業區，而是規劃複雜的老工業區，台商就算強調是台灣廠，還是可能會被波及。

《環球時報》引述當地紡織業人士指，接連收到很多中資企業通報，「已經有超過20家企業遭到打砸、縱火」，並指局勢仍未平息，「還在蔓延惡化」。他透露，中國駐緬甸使館領僑處和經商處已與所有受害的企業組建了一個微信緊急聯絡群，以統計所有受害企業的實際情況。但他同時認為，當地警方應對此事「效果不大」，因為「這時候仰光當地警方根本管不過來」。

在緬甸經商多年的中國商人魯同，住在距離起火工廠不到兩公里，「今天下午，我在小區門口就能看到濃煙滾滾」。他表示在仰光的中國人「還是挺提心吊膽的」，感到不知所措。
報道指，在事發前兩
天，當地社交網站就流傳破壞中資工廠的消息。一個官方認證為緬甸人權網絡（BHRN）創始人兼執行主任的Twitter賬號「Kyaw Win」上周五發文稱，若示威過程中「有一個平民被殺，一家中國工廠就會化為灰燼」。

台灣就撤僑啦，中國人做condom啦

唔知中國商人會唔會痴華航機走

台灣國旗
Taiwan is NOT China
貼d雜種素材

台灣正名其實係為左一班並冇舔共嘅台商好